電影<<十年>>，完全係荒謬

十咩年？叫五年就差唔多，唔使五年已經全部應驗

浮瓜：2020年5月國安法，神準。

冬蟬：呢個太深奧，小弟不才，請高手指教。不過睇黎唔使2047，「香港人」都已經成為標本。

方言：已以另一形式實現----浸大普通話試，其實係更嚴重。方言的士司機pass唔到普通話，只係上客地點受限，不至於冇得揸的士；浸大本地生pass唔到普通話，係冇得畢業。同埋街度經常見到D小學雞，睇校服明明係本地主流官津學校，但就唔知點解成班都係講普通話，唔知係因為佢地本身係蝗、普教中、學校禁粵語(No Cantonese from now)，定係三樣都係。再過十年八年，呢班細路入社會，真係可能連做看更做茶餐廳樓面都要流利普通話。

自焚者：2019年下半年至今，有過之無不及。

本地蛋：2016年打壓本民前等本土派，已開始黎料。雖然正式紅衛兵、「少年軍」而家仲係冇，但都係向緊呢個方向走。幾多藍屍督灰篤攪到人一身蟻，唔妥你，你就係港獨，就國安法你。
「賣蛋也犯法？」「賣蛋冇問題，但「本地」兩個字犯規」
「投票否決財政預算案也犯法？」「投票否決財政預算案冇問題，但「停擺政府」犯規」。

然後有人叫你留起香港 外國好差

唔係下下講親乜都叫人唔鍾意就移民架, 你藍絲嚟架?

係咪都叫人移民果班
一係就智障
一係就三毛
一係就on9

真係好中，初選唔犯法但初選「意圖」反對財政預算案就犯法 同 賣蛋唔犯法，賣本地蛋就犯法 有異曲同工之妙

冬蟬=垃圾,眼高手低

概念ok
但盡量唔好用「一個人」漫畫
佢本身好多邏輯謬誤，同本地漫畫家有好大仇

哦，呢幾格漫畫夠晒簡而清又中point，味用囉，我對事不對人，理鳩佢邊個作者